let vopros = [
	{
		num: 1,
		question: '"Маски" вирусов используются:',
		answer: 'A) для поиска известных вирусов;',
		options: [
			'A) для поиска известных вирусов;',
			'B) для поиска неизвестных вирусов;',
			'C) для уничтожения известных вирусов;',
			'D) для размножения вирусов;',
		],
	},
	{
		num: 2,
		question: 'IP-адрес имеет длину:',
		answer: 'D) 4 байта;',
		options: [
			'A) 8 бит;',
			'B) 8 байт;',
			'C) 1 бит;',
			'D) 4 байта;'
		],
	},
	{
		num: 3,
		question: 'Алгоритм DES использует длину блока:',
		answer: 'D) 64 бит;',
		options: [
			'A) 8 бит;',
			'B) 256 бит;',
			'C) 128 бит;',
			'D) 64 бит;'
		],
	},
	{
		num: 4,
		question: 'Алгоритм DES использует длину ключа:',
		answer: 'C) 56 бит;',
		options: [
			'A) 16 бит;',
			'B) 256 бит;',
			'C) 56 бит;',
			'D) 128 бит'
			],
	},
	{
		num: 5,
		question: 'Алгоритм Диффи – Хеллмана используется для:',
		answer: 'B) безопасного хранения ключей;',
		options: [
			'A) генерации простых чисел;',
			'B) безопасного хранения ключей;',
			'C) вычисления хэш – функции;',
			'D) генерации случайных чисел;'
		],
	},
	{
		num: 6,
		question: 'Алгоритм Диффи – Хелмана позволяет:',
		answer: 'A) использовать незащищенный от прослушивания, но защищённый от подмены, канал связи; ',
		options: [
			'A) использовать незащищенный от прослушивания, но защищённый от подмены, канал связи; ',
			'B) генерировать новые простые числа;',
			'C) генерировать случайные числа;',
			'D) безопасно хранить ключи;'
		],
	},
	{
		num: 7,
		question: 'Алгоритм шифрования SHA предназначен для использования совместно с алгоритмом цифровой подписи:',
		answer: 'D) DSA;',
		options: [
			'A) RSA;',
			'B) DOS;',
			'C) DES;',
			'D) DSA;'
			],
	},
	{
		num: 8,
		question: 'Объект «А» заявляет, что он не посылал сообщение объекту «Б», хотя на самом деле он все – таки посылал:',
		answer: 'C) отказ (pенегатство);',
		options: [
			'A) маскировка;',
			'B) подделка;',
			'C) отказ (pенегатство);',
			'D) модификация (пеpеделка);'
		],
	},
	{
		num: 9,
		question: 'Аспектами информационной безопасности являются:',
		answer: 'D) конфиденциальность, доступность, целостность;',
		options: [
			'A) неизменность, доступность, целостность;',
			'B) скорость, производительность, надежность;',
			'C) аутентификация, авторизация, аудит;',
			'D) конфиденциальность, доступность, целостность;'
		],
	},
	{
		num: 10,
		question: 'Аудит информационной безопасности должен включать в себя:',
		answer: 'B) Анализ информационных рисков и проверка защищенности;',
		options: [
			'A) оценка угроз;',
			'B) Анализ информационных рисков и проверка защищенности;',
			'C) Оценка стоимости ресурсов и информации;',
			'D) анализ и классификацию угроз безопасности;'
		],
	},
];
let vopros2 = [
	{
		num: 1,
		question: 'Безопасность данных в информационной базе обеспечивается:',
		answer: 'C) периодичностью обновления информации;',
		options: [
			'A) шифрованием информации;',
			'B) определением полномочий;',
			'C) периодичностью обновления информации;',
			'D) идентификацией абонентов;'
		],
	},
	{
		num: 2,
		question: 'Абонент «А» изменяет сообщение и утверждает, что данное (измененное)  – сообщение послал ему абонент «Б»:',
		answer: 'A) модификация (переделка);',
		options: [
			'A) модификация (переделка);',
			'B) маскировка;',
			'C) активный перехват;',
			'D) подделка;'
		],
	},
	{
		num: 3,
		question: 'Более усовершенствованный вид мнемокодов:',
		answer: 'D) автокоды;',
		options: [
			'A) чит – коды;',
			'B) RSS – коды;',
			'C) штрихкоды;',
			'D) автокоды;'
		],
	},
	{
		num: 4,
		question: 'В каком году был представлен алгоритм Диффи – Хелмана?',
		answer: 'A) 1975г;',
		options: [
			'A) 1975г;',
			'B) 1974г;',
			'C) 1978г;',
			'D) 1977г;'
		],
	},
	{
		num: 5,
		question: 'В каком году и где был разработан алгоритм SHA?',
		answer: 'B) 1993 году в США;',
		options: [
			'A) 1992 году в Германии;',
			'B) 1993 году в США;',
			'C) 1995 году в Швеции;',
			'D) 1991 году в США;'
		],
	},
	{
		num: 6,
		question: 'Какой алгоритм шифрования использует Microsoft в версиях MS Office 2007-2010',
		answer: 'A) AES с 128–битным ключом;',
		options: [
			'A) AES с 128–битным ключом;',
			'B) AES с 16–битным ключом;',
			'C) AES с 256–битным ключом;',
			'D) AES с 32–битным ключом;'
		],
	},
	{
		num: 7,
		question: 'В процедуре постановки подписи используется:',
		answer:	'B) секретный ключ отправителя сообщения;',
		options: [
			'A) хеш – функция;',
			'B) секретный ключ отправителя сообщения;',
			'C) чит – код;',
			'D) открытый ключ отправителя сообщения;'
		],
	},
	{
		num: 8,
		question: 'В процедуре проверки подписи используется:',
		answer: 'D) генерация пары ключей;',
		options: [
			'A) секретный ключ отправителя;',
			'B) аудит подписи;', 
			'C) открытый ключ отправителя;', 
			'D) генерация пары ключей;'
		],
	},
	{
		num: 9,
		question: 'В процедуре формирования подписи используется:',
		answer: 'C) секретный ключ отправителя;', 
		options: [
			'A) генерация пары ключей;', 
			'B) идентификация субъекта;', 
			'C) секретный ключ отправителя;', 
			'D) идентификация объекта;'
		],
	},
	{
		num: 10,
		question: 'Абонент «В» повторяет ранее переданное сообщение, которое абонент «А» посылал ранее «Б»:',
		answer: 'A) повтор;',
		options: [
			'A) повтор;',
			'B) маскировка;', 
			'C) имитация;',
			'D) подделка; '
		],
	},
]

let vopros3 = [
	{
		num: 1,
		question: 'Возможность использовать одинаковые имена для методов входящих различные классы называются:',
		answer: 'B) полиформизм;',
		options: [
			'A) метоморфизм;',
			'B) полиформизм;',
			'C) декапсуляция;',
			'D) наследование;',
		],
	},
	{
		num: 2,
		question: 'Возможные последствия botnet – инфекции:',
		answer: 'C) Потеря информации на диске;',
		options: [
			'A) ПК будет подчиняется командам хакера;', 
			'B) ПК будет использоваться для спама и атак;', 
			'C) Потеря информации на диске;', 
			'D) Атаки на другие ПК.'
		],
	},
	{
		num: 3,
		question: 'Выберите вид антивирусных программ, перехватывающих «вирусоопасные» ситуации и сообщающих об этом:',
		answer: 'B) блокировщик;', 
		options: [
			'A) сканер;', 
			'B) блокировщик;', 
			'C) CRC–сканер;', 
			'D) детектор;'
		],
	},
	{
		num: 4,
		question: 'Выберите из списка пароль, который наиболее точно соответствует требованиям стандарта:',
		answer: 'D) gfhjkm23;',
		options: [
			'A) l#derk!k;', 
			'B) 12345678;', 
			'C) 114*%!3@;', 
			'D) gfhjkm23;'
		],
	},
	{
		num: 5,
		question: 'Для «сжатия» произвольного сообщения служат:',
		answer: 'D) DOS–Функции;',
		options: [
			'A) EGSA–Функции; ', 
			'B) DES–Функции;', 
			'C) RSA–Функции;', 
			'D) DOS–Функции;'
		],
	},
	{
		num: 6,
		question: 'Что используется для защиты системы шифрованной связи от навязывания ложных данных?',
		answer: 'C) имитозащита;',
		options: [
			'A) брандмауэр;', 
			'B) пароль;', 
			'C) имитозащита;', 
			'D) имитоконтроль; '
		],
	},
	{
		num: 7,
		question: 'Что используется для контроля целостности передаваемых по сетям данных?',
		answer: 'B) электронная цифровая подпись;',
		options: [
			'A) аутентификация данных;', 
			'B) электронная цифровая подпись;', 
			'C) межсетевое экранирование;', 
			'D) идентификация данных;'
		],
	},
	{
		num: 8,
		question: 'Для проверки подписи необходимо использовать:',
		answer: 'C) оба ключа – секретный и открытый;', 
		options: [
			'A) секретный ключ отправителя сообщения;', 
			'B) секретный ключ получателя сообщения;', 
			'C) оба ключа – секретный и открытый;', 
			'D) открытый ключ получателя сообщения;'
		],
	},
	{
		num: 9,
		question: 'Вопрос',
		answer: 'A) получение информации за определенное время;', 
		options: [
			'A) получение информации за определенное время;', 
			'B) получение информации за неопределенное время;', 
			'C) доставка информации за конкретное время;', 
			'D) неизменность информации в любое время;'
		],
	},
	{
		num: 10,
		question: 'Европейские критерии аспектов ИБ это:',
		answer: 'A) конфиденциальность, целостность, доступность;',
		options: [
			'A) конфиденциальность, целостность, доступность;', 
			'B) верифицируемость;', 
			'C) непротиворечивость, конфиденциальность;', 
			'D) условия доступа;'
		],
	},
]
let vopros4 = [
	{
		num: 1,
		question: 'Загрузочные вирусы характеризуются тем, что:',
		answer: 'C) поражают загрузочные сектора дисков;',
		options: [
			'A) весь код заражаемого файла;',
			'B) всегда меняют начало и длину файла;',
			'C) поражают загрузочные сектора дисков;',
			'D) запускаются при загрузке компьютера;',
		],
	},
	{
		num: 2,
		question: 'Злоумышленные действия отправителя заявляющего, что он не посылал сообщение:',
		answer: 'D) отказ (ренегатство);',
		options: [
			'A) использование имитовставок; ', 
			'B) подделка;', 
			'C) усовершенствованный вид мнемокодов;', 
			'D) отказ (ренегатство);'
		],
	},
	{
		num: 3,
		question: 'Вопрос',
		answer: 'B. ',
		options: [
			'A', 
			'B', 
			'C', 
			'D'
		],
	},{
		num: 4,
		question: 'Вопрос',
		answer: 'B. ',
		options: [
			'A', 
			'B', 
			'C', 
			'D'
		],
	},
	{
		num: 5,
		question: 'Вопрос',
		answer: 'B. ',
		options: [
			'A', 
			'B', 
			'C', 
			'D'
		],
	},
	{
		num: 6,
		question: 'Вопрос',
		answer: 'B. ',
		options: [
			'A', 
			'B', 
			'C', 
			'D'
		],
	},
	{
		num: 7,
		question: 'Вопрос',
		answer: 'B. ',
		options: [
			'A', 
			'B', 
			'C', 
			'D'
		],
	},
	{
		num: 8,
		question: 'Вопрос',
		answer: 'B. ',
		options: [
			'A', 
			'B', 
			'C', 
			'D'
		],
	},
	{
		num: 9,
		question: 'Вопрос',
		answer: 'B. ',
		options: [
			'A', 
			'B', 
			'C', 
			'D'
		],
	},
	{
		num: 10,
		question: 'Вопрос',
		answer: 'B. ',
		options: [
			'A', 
			'B', 
			'C', 
			'D'
		],
	},
]
